美股今曰升300點

美股升到火箭咁 好似已經唔識跌

知唔知點解

侵侵好波

港股今日都三百

因為沈大師3點9話侵侵冇料到

諗深一層 係唔係真係關Trump事
由Trump當選後 美股一真創新高
但係經濟方面只係轉好 並冇咩特別利好既因素
政治方面更係 反對人多 內閣更不停出問題
但都可以一直創新高 背後似有更大既因素
利申：持滿倉美股

老美其實已經升左5年以上

港女會唔會好有性格比人插

之前睇過d 報導, 其實支持者都係 55 波
之不過d 傳媒放大反對派黎講

由16000至21000只係呢一年既事

16k磨左成年先穿

所以宜家升到21000係好瘋狂既事

牛三啦

未講完..係由高位倒跌

債價會跌??

市場高度期待美國基建及稅務等政策細節，但特朗普在國會首次演講中並未提及，而市場卻依然大漲，美國三大股指昨日再創新高。分析認為，這種市場表現出現，並不是因為特朗普再度激發了風險偏好的上揚，而是因為押錯了方向的空頭大舉平倉。

據阿羅報告分析，在特朗普演講之前，“大型市場參與者”認為近期市場的上漲主要是受到特朗普經濟計劃的推動。

而從過去歷屆美國總統向國會的演講來看，他們幾乎都未提及過政策細節，因而這些人也預期是特朗普會一樣，市場將在他們演講之後出現大規模拋售，演講前正是佈局空頭倉位的大好時機。

Arora報告分析稱，空頭在特朗普演講前積累了相當顯示的倉位，如下圖所示。

1

但是，和英國退歐公投結果公佈後以及特朗普贏得美國大選之後的景像如出一一，這一次市場同樣並未像大多數人預期的那樣開始下滑。因而押錯了方向的空頭開始被迫平倉，從而導致市場飆攀。

這就導緻美國股指期貨在股市開盤前就開始上揚，在股市開盤後，Arora報告稱，計算機及算法交易開始運作，令市場出現大規模買入，並由此引發連鎖反應，導致效果大幅放大。市場觀察評論稱，在部分關於特朗普講話積極解讀的背後，實際上是這種空頭踩幀。

Arora報告稱，通過算法進行量化分析發現，週三美股漲幅中有四分之三要歸因於於空空。一般而言，在超買的市場中軋空所引發的大漲會自動出現反轉，但是過去幾年的情況顯示，每次投資者試圖做空時，都最終導致更進一步的上漲。

基於這種原因，如今審慎的做法應該是，耐心等待市場回調時買入股票。仍有看漲的理由，但是市場不會直線上揚。